const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "疑問詞",
  subject: "purple",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「What time is it?」",
        answers: ["何時ですか？", "時とは何ですか？"],
        correct: "何時ですか？",
        hint: "",
        explanation: "「What time」のように「What」に名詞を足して「何時」「何の〇〇」のように表現できるんだよ。",
      },
      {
        id: "02",
        question: "「何の食べ物が好きですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] do you like?",
        answers: ["What", "What food", "What is food", "Food what"],
        correct: "What food",
        hint: "「What」+名詞の形だよ。",
        explanation: "「What food do you like?」で「何の食べ物が好きですか？」という意味になるよ。",
      },
      {
        id: "03",
        question: "「何のスポーツをしますか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["What sport do you play?", "What do you sport play?", "What sport is you play?", "What do you play sport?"],
        correct: "What sport do you play?",
        hint: "「What + 名詞」→通常の疑問系　の順番だよ。",
        explanation: "「What + sport」で「何のスポーツ」という意味になるよ。",
      },
      {
        id: "04",
        question: "「このシャツのサイズは何ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] this shirt?",
        answers: ["What size is", "What size does", "What size do", "What size"],
        correct: "What size is",
        hint: "「What + 名詞」→通常の疑問系　の順番だよ。",
        explanation: "ここは一般動詞じゃなくてbe動詞を使うよ。動作はないからね。",
      },
      {
        id: "05",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「What language do you study?」",
        answers: ["何の言語を勉強しますか？", "言語は何ですか？", "どの言語を話しますか？", "何の言語が好きですか？"],
        correct: "何の言語を勉強しますか？",
        hint: "「What language」で「何の言語」という意味だよ。",
        explanation: "「What language do you study?」は「何の言語を勉強しますか？」という意味になるよ！"
      },
      {
        id: "06",
        question: "「好きな教科は何ですか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["What subject do you like?", "What do you subject like?", "What subject is you like?", "What is you like subject?"],
        correct: "What subject do you like?",
        hint: "「What + 名詞」→通常の疑問系　の順番だよ。",
        explanation: "「What subject do you like?」で「好きな教科は何ですか？」という意味になるよ。",
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Who are you?」",
        answers: ["あなたは誰ですか？", "あなたは何ですか？", "あなたはどこにいますか？", "あなたはいつですか？"],
        correct: "あなたは誰ですか？",
        hint: "",
        explanation: "「Who」は「誰」と言う人を尋ねる疑問詞だよ。",
      },
      {
        id: "08",
        question: "「あの少年は誰ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] that boy?",
        answers: ["Who is", "What is", "Who does", "What does"],
        correct: "Who is",
        hint: "「What」は「何」、「Who」は「誰」という意味だよ。",
        explanation: "「〇〇は誰ですか？」は「Who be動詞 〇〇?」の形になるよ。"
      },
      {
        id: "09",
        question: "「Who is him?」の返事として正しいのはどれ？",
        answers: ["He is my friend.", "My friend is he.", "Yes, he is.", "No, he isn't."],
        correct: "He is my friend.",
        hint: "「彼は誰ですか？」と聞かれているので「彼は私の友達です。」と答えてみよう。",
        explanation: "「彼は〇〇です。」という形で答えるには「He is 〇〇.」とすればいいね。",
      },
      {
        id: "10",
        question: "「ジャックとは誰ですか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["Who is Jack?", "What is Jack?", "Jack is who?", "Who Jack is?"],
        correct: "Who is Jack?",
        hint: "疑問詞が先頭に来るよ。",
        explanation: "この形を覚えておこう！"
      }, 
     

    ]
    
}

export default {
  english16: QUIZ_ENGLISH,
};
